{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"28","quiz":[{"id":309,"question":"ماذا يترتب على السائق عمله عند انزلاق العجلات الخلفية فقط ؟","a":"إيقاف عمل الفرملة .","b":"توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة.","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هي العبرة في نص نظام المرور من الاستدارات إلى اليمين والى اليسار ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"الطريق الأقصر واقل قدر في استعمال المفترق .","answer":"1"},{"id":305,"question":"على ماذا يدل ظهور الضوء الأحمر -في لوحة البيانات- الخاص بشحن البطارية؟","a":"نقصان محلول البطارية.","b":"وجود خلل في الدينمو.","answer":"2"},{"id":328,"question":"إذا بدأت بالتجاوز في شارع باتجاهين طويل ومستقیم، وفي منتصف التجاوز تماما ظهرت أمامك مركبة في نفس المسلك ؟","a":"تمهل وتراجع عن التجاوز وعد بسرعة إلى المسلك الأيمن.","b":"استعمل الضوء المتقطع للسائق الذي يقابلك وأكمل التجاوز كما خططت له.","answer":"1"},{"id":303,"question":"على ماذا يدل الرمز (AH 88) المطبوع على البطارية","a":"المقاومة الكهربائية للبطارية 88 أوم","b":"السعة الكهربائية للبطارية 88 أمبير ساعة","answer":"2"},{"id":320,"question":"إي العجلتين الخلفيتين تقطع مسافة أطول عند الانعطاف بالمركبة إلى اليمين","a":"العجلة الخلفية اليمنى إلى نصف المنعطف ثم العجلة اليسرى في النصف الآخر من المنعطف","b":"العجلة الخلفية اليسرى","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي سيئات السواقة في الليل","a":"جو هادئ","b":"جميع الإجابات غير صحيحة","answer":"2"},{"id":322,"question":"إحدى وظائف العجلات في المركبة؟","a":"‌‌حمل وزن المركبة.","b":"‌استقبال قوة التحريك من المحرك مباشرة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يتسبب من الضغط المتواصل ولفترة طويلة على دواسة الفرامل؟","a":"ارتفاع حرارة الفرامل وانخفاض كفاءة الفرملة.","b":"زيادة استهلاك زيت الفرامل.","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند استمرار انزلاق العجلة اليمنى الخلفية على الشارع اثناء الفرملة في نظام (ABS) فإن ذلك يعني","a":"خلل في المجس المتصل بالعجلة اليمني الخلفية.","b":"‌خلل في عمل مضخة جهاز فرامل (ABS).","answer":"1"},{"id":325,"question":"في أي نوع طريق ينتج احتكاك أفضل بين الإطار والطريق؟","a":"في طريق موحلة.","b":"في طريق إسفلت.","answer":"2"},{"id":317,"question":"عند السير في رتل من المركبات كيف يحافظ السائق على مسافة كافية من المركبة التي تسير خلفه؟","a":"‌بواسطة مضاعفة المسافة بين مركبته والمركبة التي تسير أمامه.","b":"بواسطة الإشارة باليد للسائق الخلفي بأن يخفف من سرعته.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي وظيفة فلاتر الهواء في المحرك؟","a":"تصفية الهواء الداخل إلى المحرك من الأوساخ والغبار.","b":"تصفية الهواء الموجه إلى مجاري التكييف.","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل تؤثر مقاومة الريح على سير المركبة ؟","a":"تؤثر في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","b":"تؤثر فقط على ثبات المركبة","answer":"1"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف للحصول على سير آمن في منحدر شديد وطويل؟","a":"يجب استغلال المحرك بواسطة اختيار غيار واطئ والاستعانة جزئياً بالفرامل.","b":"لا يوصى بالسياقة المتواصلة في المنحدرات الحادة.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ماذا يقصد بمعامل الاحتكاك الساكن","a":"عندما لا تنزلق الأجسام على بعضها البعض.","b":"عندما تكون قوة المسك كبيرة بين الإطار المتدحرج والطريق.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هي الاستدارة ؟","a":"الاستدارة هي تغيير اتجاه المركبة فقط.","b":"الاستدارة هي تغيير المسلك وتغيير اتجاه المركبة .","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هي القاعدة الصغرى المطلوبة من اجل القيام بعملية تجاوز آمن ؟","a":"زيادة السرعة بشرط عدم تجاوز السرعة القصوى المسموح بها","b":"المحافظة على مسافة من المركبة التي تسير أمامنا","answer":"2"},{"id":315,"question":"هل يجوز لنا، استناداً إلى وجوب اتخاذ الحذر العام، أن نسوق مركبة في ظروف صعبة ؟","a":"يجوز حتى إذا لم يكن باستطاعتنا منعها وإنما يمكننا السيطرة على المركبة.","b":"لا يجوز على الإطلاق السياقة في ظروف صعبة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي السياقة الصحيحة ؟","a":"هي مقياس التصرف والامتثال للأوامر والأحكام فقط .","b":"هي السواقة التي تضم بداخلها القانون كمقياس تصرفي عام والقدرة على التوقع والمنع المسبق لتطورات سلبية .","answer":"2"},{"id":313,"question":"أية وسيلة من وسائل إعطاء الإشارة المذكورة أدناه موجودة تحت تصرف السائق ؟","a":"كابينة السائق .","b":"جهاز إعطاء الإشارة .","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة المروحة في جهاز التبريد","a":"تبريد سائل التبريد ودفع الهواء باتجاه المحرك","b":"تبريد سائل التبريد فقط","answer":"1"},{"id":318,"question":"الوقت الأنسب لتعشيق الغيار الواطي عند السفر في طريق رملية أو موحلة هو ؟","a":"لا توجد ضرورة لتعشيق الغيار المنخفض في طريق رملية أو موحلة.","b":"عند اقتراب المركبة إلى المقطع الرملي أو الموحل وقبل الدخول فيه.","answer":"2"},{"id":327,"question":"أية مرحلة من الآتية الأكثر خطراً عند تجاوز مركبة في حالة سير ؟","a":"مرحلة تحكيم الرأي واتخاذ القرار ببدء عملية التجاوز .","b":"مرحلة المرور عن المركبة التي نتجاوزها .","answer":"2"},{"id":306,"question":"من وظائف القابض (الكلاتش) هو فصل المحرك عن صندوق الغيارات ، ماذا يعني ذلك","a":"يتوقف المحرك عن الدوران بينما تستمر تروس صندوق الغيارات بالدوران","b":"يستمر المحرك بالدوران بينما تروس صندوق الغيارات تتوقف عن الدوران","answer":"2"},{"id":302,"question":"كيف تُشخص السخونة الزائدة في الفرامل؟","a":"من ضعف الفرملة ورائحة المادة المحترقة.","b":"من الاهتزازات غير الطبيعية للمركبة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"وزن المركبة","b":"سرعة المركبة","answer":"2"},{"id":310,"question":"إقفال العجلات الأمامية يسبب:","a":"توقف قوي في القسم الأمامي من المركبة.","b":"تزحلق مستقيم إلى الأمام.","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي الوسائل المتيسرة لدى السائق للتغلب على مشكلة مجال الرؤية في الضباب او في الليل؟","a":"شبكة الأنوار .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":326,"question":"إذا هممت الدخول إلى حركة سير في دوار وتريد الخروج من دوار الحركة إلى الطريق القريبة منك :","a":"ابقَ في المسلك الأيمن واخرج باستدارة عادية نحو اليمين .","b":"ادخل للمسلك الداخلي والتصق بالدوار .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}